{"_id":{"$oid":"61d4aeb58179825bacc917ba"},"moduleNumber":1,"question":"Унаслідок ДТП у мотоцикліста на правій гомілці видима рана, з якої  виступає уламок кістки. Яка перша домедична допомога?","answers":"{\"1\": \"\\u041d\\u0430 \\u0440\\u0430\\u043d\\u0443 \\u043d\\u0430\\u043a\\u043b\\u0430\\u0441\\u0442\\u0438 \\u0441\\u0442\\u0435\\u0440\\u0438\\u043b\\u044c\\u043d\\u0443 \\u043f\\u043e\\u0432'\\u044f\\u0437\\u043a\\u0443, \\u043f\\u0440\\u043e\\u0432\\u0435\\u0441\\u0442\\u0438 \\u0444\\u0456\\u043a\\u0441\\u0430\\u0446\\u0456\\u044e \\u0441\\u0443\\u0433\\u043b\\u043e\\u0431\\u0456\\u0432 \\u0432\\u0438\\u0449\\u0435 \\u0456 \\u043d\\u0438\\u0436\\u0447\\u0435 \\u043c\\u0456\\u0441\\u0446\\u044f \\u043f\\u0435\\u0440\\u0435\\u043b\\u043e\\u043c\\u0443, \\u0442\\u0440\\u0430\\u043d\\u0441\\u043f\\u043e\\u0440\\u0442\\u0443\\u0432\\u0430\\u0442\\u0438 \\u043f\\u043e\\u0442\\u0435\\u0440\\u043f\\u0456\\u043b\\u043e\\u0433\\u043e \\u0432 \\u0437\\u0440\\u0443\\u0447\\u043d\\u043e\\u043c\\u0443 \\u0434\\u043b\\u044f \\u043d\\u044c\\u043e\\u0433\\u043e \\u043f\\u043e\\u043b\\u043e\\u0436\\u0435\\u043d\\u043d\\u0456.\", \"2\": \"\\u041f\\u043e\\u0442\\u0435\\u0440\\u043f\\u0456\\u043b\\u043e\\u0433\\u043e \\u043f\\u043e\\u043a\\u043b\\u0430\\u0441\\u0442\\u0438 \\u043d\\u0430 \\u0441\\u043f\\u0438\\u043d\\u0443, \\u043f\\u0456\\u0434\\u043a\\u043b\\u0430\\u0432\\u0448\\u0438 \\u043f\\u0456\\u0434 \\u043d\\u043e\\u0433\\u0443 \\u0432\\u0430\\u043b\\u0438\\u043a, \\u0434\\u0430\\u0442\\u0438 \\u0432\\u0438\\u043f\\u0438\\u0442\\u0438 \\u0442\\u0430\\u0431\\u043b\\u0435\\u0442\\u043a\\u0443 \\u0430\\u043d\\u0430\\u043b\\u044c\\u0433\\u0456\\u043d\\u0443.\"}","correctAnswer":"1","isImage":true}
{"_id":{"$oid":"61d4aeb58179825bacc917bb"},"moduleNumber":2,"question":"Що слід зробити в разі перелому ключиці в потерпілого?","answers":"{\"1\": \"\\u041d\\u0430\\u043a\\u043b\\u0430\\u0441\\u0442\\u0438 \\u0445\\u043e\\u043b\\u043e\\u0434\\u043d\\u0438\\u0439 \\u043a\\u043e\\u043c\\u043f\\u0440\\u0435\\u0441 \\u043d\\u0430 \\u043c\\u0456\\u0441\\u0446\\u0435 \\u043f\\u0435\\u0440\\u0435\\u043b\\u043e\\u043c\\u0443 \\u0456 \\u0442\\u0443\\u0433\\u043e \\u0437\\u0430\\u0431\\u0438\\u043d\\u0442\\u0443\\u0432\\u0430\\u0442\\u0438.\", \"2\": \"\\u041f\\u0456\\u0434\\u0432\\u0456\\u0441\\u0438\\u0442\\u0438 \\u0440\\u0443\\u043a\\u0443 \\u043d\\u0430 \\u043a\\u043e\\u0441\\u0438\\u043d\\u043a\\u0443 \\u0430\\u0431\\u043e \\u043f\\u0440\\u0438\\u0431\\u0438\\u043d\\u0442\\u0443\\u0432\\u0430\\u0442\\u0438 \\u0432\\u0438\\u043f\\u0440\\u044f\\u043c\\u043b\\u0435\\u043d\\u0443 \\u0440\\u0443\\u043a\\u0443 \\u0434\\u043e \\u0442\\u0443\\u043b\\u0443\\u0431\\u0430.\", \"3\": \"\\u041f\\u0456\\u0434\\u043a\\u043b\\u0430\\u0441\\u0442\\u0438 \\u0432\\u0430\\u043b\\u0438\\u043a \\u0437 \\u0431\\u0438\\u043d\\u0442\\u0430 \\u0430\\u0431\\u043e \\u0432\\u0430\\u0442\\u0438 \\u0432 \\u043f\\u0430\\u0445\\u0432\\u043e\\u0432\\u0443 \\u0434\\u0456\\u043b\\u044f\\u043d\\u043a\\u0443 \\u0456 \\u043f\\u0440\\u0438\\u0431\\u0438\\u043d\\u0442\\u0443\\u0432\\u0430\\u0442\\u0438 \\u0437\\u0456\\u0433\\u043d\\u0443\\u0442\\u0443 \\u0432  \\u043b\\u0456\\u043a\\u0442\\u0456 \\u0440\\u0443\\u043a\\u0443 \\u0434\\u043e \\u0442\\u0443\\u043b\\u0443\\u0431\\u0430.\"}","correctAnswer":"3","isImage":false}
{"_id":{"$oid":"61d4aeb58179825bacc917bc"},"moduleNumber":3,"question":"В якій послідовності слід надавати допомогу постраждалому:","answers":"{\"1\": \"\\u0417\\u0443\\u043f\\u0438\\u043d\\u043a\\u0430 \\u043c\\u0430\\u0441\\u0438\\u0432\\u043d\\u043e\\u0457 \\u043a\\u0440\\u043e\\u0432\\u043e\\u0442\\u0435\\u0447\\u0456 \\u2013 \\u0432\\u0456\\u0434\\u043d\\u043e\\u0432\\u043b\\u0435\\u043d\\u043d\\u044f \\u043f\\u0440\\u043e\\u0445\\u0456\\u0434\\u043d\\u043e\\u0441\\u0442\\u0456 \\u0434\\u0438\\u0445\\u0430\\u043b\\u044c\\u043d\\u0438\\u0445 \\u0448\\u043b\\u044f\\u0445\\u0456\\u0432 \\u2013 \\u0437\\u0430\\u0431\\u0435\\u0437\\u043f\\u0435\\u0447\\u0435\\u043d\\u043d\\u044f \\u0430\\u0434\\u0435\\u043a\\u0432\\u0430\\u0442\\u043d\\u043e\\u0433\\u043e \\u0434\\u0438\\u0445\\u0430\\u043d\\u043d\\u044f.\", \"2\": \"\\u0412\\u0456\\u0434\\u043d\\u043e\\u0432\\u043b\\u0435\\u043d\\u043d\\u044f \\u043f\\u0440\\u043e\\u0445\\u0456\\u0434\\u043d\\u043e\\u0441\\u0442\\u0456 \\u0434\\u0438\\u0445\\u0430\\u043b\\u044c\\u043d\\u0438\\u0445 \\u0448\\u043b\\u044f\\u0445\\u0456\\u0432 - \\u0437\\u0443\\u043f\\u0438\\u043d\\u043a\\u0430 \\u043c\\u0430\\u0441\\u0438\\u0432\\u043d\\u0430 \\u043a\\u0440\\u043e\\u0432\\u043e\\u0442\\u0435\\u0447\\u0456 \\u2013\\u2013 \\u0437\\u0430\\u0431\\u0435\\u0437\\u043f\\u0435\\u0447\\u0435\\u043d\\u043d\\u044f \\u0430\\u0434\\u0435\\u043a\\u0432\\u0430\\u0442\\u043d\\u043e\\u0433\\u043e \\u0434\\u0438\\u0445\\u0430\\u043d\\u043d\\u044f.\", \"3\": \"\\u0417\\u0430\\u0431\\u0435\\u0437\\u043f\\u0435\\u0447\\u0435\\u043d\\u043d\\u044f \\u0430\\u0434\\u0435\\u043a\\u0432\\u0430\\u0442\\u043d\\u043e\\u0433\\u043e \\u0434\\u0438\\u0445\\u0430\\u043d\\u043d\\u044f - \\u0432\\u0456\\u0434\\u043d\\u043e\\u0432\\u043b\\u0435\\u043d\\u043d\\u044f \\u043f\\u0440\\u043e\\u0445\\u0456\\u0434\\u043d\\u043e\\u0441\\u0442\\u0456 \\u0434\\u0438\\u0445\\u0430\\u043b\\u044c\\u043d\\u0438\\u0445  \\u0448\\u043b\\u044f\\u0445\\u0456\\u0432 - \\u0437\\u0443\\u043f\\u0438\\u043d\\u043a\\u0430 \\u043c\\u0430\\u0441\\u0438\\u0432\\u043d\\u0430 \\u043a\\u0440\\u043e\\u0432\\u043e\\u0442\\u0435\\u0447\\u0456.\"}","correctAnswer":"1","isImage":false}
{"_id":{"$oid":"61d4aeb58179825bacc917bd"},"moduleNumber":4,"question":"Яка ознака зупинки серця у постраждалих враховується в базовому  алгоритмі серцево-легеневої реанімації:","answers":"{\"1\": \"\\u0420\\u043e\\u0437\\u0448\\u0438\\u0440\\u0435\\u043d\\u043d\\u044f \\u0437\\u0456\\u043d\\u0438\\u0446\\u044c.\", \"2\": \"\\u0412\\u0456\\u0434\\u0441\\u0443\\u0442\\u043d\\u0456\\u0441\\u0442\\u044c \\u0434\\u0438\\u0445\\u0430\\u043d\\u043d\\u044f.\", \"3\": \"\\u0412\\u0456\\u0434\\u0441\\u0443\\u0442\\u043d\\u0456\\u0441\\u0442\\u044c \\u043f\\u0443\\u043b\\u044c\\u0441\\u0443 \\u043d\\u0430 \\u0441\\u043e\\u043d\\u043d\\u0438\\u0445 \\u0430\\u0440\\u0442\\u0435\\u0440\\u0456\\u044f\\u0445.\"}","correctAnswer":"2","isImage":false}
{"_id":{"$oid":"61d4aeb58179825bacc917be"},"moduleNumber":5,"question":"Яка частота натискань на грудну клітку при проведенні серцево- легеневої реанімації у постраждалих:","answers":"{\"1\": \"1) 80 \\u0432\\u0445\\u0432.\", \"2\": \"2) 100 \\u0432\\u0445\\u0432.\", \"3\": \"3) \\u041d\\u0435\\u043c\\u0430\\u0454 \\u0440\\u0456\\u0437\\u043d\\u0438\\u0446\\u0456, \\u0433\\u043e\\u043b\\u043e\\u0432\\u043d\\u0435 \\u0442\\u0438\\u0441\\u043d\\u0443\\u0442\\u0438 \\u0431\\u0435\\u0437 \\u0437\\u0443\\u043f\\u0438\\u043d\\u043a\\u0438.\"}","correctAnswer":"2","isImage":false}
{"_id":{"$oid":"61d4aeb58179825bacc917bf"},"moduleNumber":6,"question":"Яке співвідношення проведення частоти натискань на грудну клітку та штучного дихання є правильним при проведенні серцево-легеневої реанімації?","answers":"{\"1\": \"1) 5 \\u0434\\u043e 1.\", \"2\": \"2) 15 \\u0434\\u043e 1.\", \"3\": \"3) 30 \\u0434\\u043e 2.\"}","correctAnswer":"3","isImage":false}
{"_id":{"$oid":"61d4aeb58179825bacc917c0"},"moduleNumber":7,"question":"У постраждалого внаслідок опіку на шкірі утворилися пухирі. Які дії є правильними?","answers":"{\"1\": \"\\u041d\\u0430\\u043a\\u043b\\u0430\\u0441\\u0442\\u0438 \\u043d\\u0430 \\u043c\\u0456\\u0441\\u0446\\u0435 \\u043e\\u043f\\u0456\\u043a\\u0443 \\u0447\\u0438\\u0441\\u0442\\u0443 \\u043f\\u043e\\u0432\\u2019\\u044f\\u0437\\u043a\\u0443. \\u041e\\u0431\\u0435\\u0440\\u0435\\u0436\\u043d\\u043e \\u0437\\u0430\\u0444\\u0456\\u043a\\u0441\\u0443\\u0432\\u0430\\u0442\\u0438 \\u0431\\u0435\\u0437 \\u0441\\u0442\\u0432\\u043e\\u0440\\u0435\\u043d\\u043d\\u044f  \\u0434\\u043e\\u0434\\u0430\\u0442\\u043a\\u043e\\u0432\\u043e\\u0433\\u043e \\u0442\\u0438\\u0441\\u043a\\u0443.\", \"2\": \"\\u041f\\u0440\\u043e\\u043a\\u043e\\u043b\\u043e\\u0442\\u0438 \\u043f\\u0443\\u0445\\u0438\\u0440\\u0456 \\u0433\\u043e\\u0441\\u0442\\u0440\\u0438\\u043c \\u043f\\u0440\\u0435\\u0434\\u043c\\u0435\\u0442\\u043e\\u043c \\u043f\\u0456\\u0441\\u043b\\u044f \\u0447\\u043e\\u0433\\u043e \\u043d\\u0430\\u043a\\u043b\\u0430\\u0441\\u0442\\u0438 \\u0447\\u0438\\u0441\\u0442\\u0443 \\u043f\\u043e\\u0432\\u2019\\u044f\\u0437\\u043a\\u0443.\", \"3\": \"\\u041d\\u0430\\u043a\\u043b\\u0430\\u0441\\u0442\\u0438 \\u043d\\u0430 \\u043c\\u0456\\u0441\\u0446\\u0435 \\u043e\\u043f\\u0456\\u043a\\u0443 \\u0442\\u0443\\u0433\\u0443 \\u0431\\u0438\\u043d\\u0442\\u043e\\u0432\\u0443 \\u043f\\u043e\\u0432\\u2019\\u044f\\u0437\\u043a\\u0443.\"}","correctAnswer":"1","isImage":false}
{"_id":{"$oid":"61d4aeb58179825bacc917c1"},"moduleNumber":8,"question":"Яка допомога при опіку є найбільш правильною?","answers":"{\"1\": \"\\u041d\\u0430\\u043a\\u043b\\u0430\\u0441\\u0442\\u0438 \\u043d\\u0430 \\u043c\\u0456\\u0441\\u0446\\u0435 \\u043e\\u043f\\u0456\\u043a\\u0443 \\u043f\\u0430\\u043a\\u0435\\u0442 \\u0437 \\u043b\\u044c\\u043e\\u0434\\u043e\\u043c \\u044f\\u043a \\u043c\\u0456\\u043d\\u0456\\u043c\\u0443\\u043c \\u043d\\u0430 30 \\u0445\\u0432.\", \"2\": \"\\u041f\\u0440\\u0438\\u043f\\u0438\\u043d\\u0438\\u0442\\u0438 \\u0433\\u043e\\u0440\\u0456\\u043d\\u043d\\u044f. \\u041e\\u0445\\u043e\\u043b\\u043e\\u0434\\u0438\\u0442\\u0438 \\u043c\\u0456\\u0441\\u0446\\u0435 \\u043e\\u043f\\u0456\\u043a\\u0443 \\u043f\\u0440\\u043e\\u0445\\u043e\\u043b\\u043e\\u0434\\u043d\\u043e\\u044e \\u0432\\u043e\\u0434\\u043e\\u044e. \\u041d\\u0430\\u043a\\u043b\\u0430\\u0441\\u0442\\u0438  \\u0447\\u0438\\u0441\\u0442\\u0443 \\u043c\\u0430\\u0440\\u043b\\u0435\\u0432\\u0443 \\u043f\\u043e\\u0432\\u2019\\u044f\\u0437\\u043a\\u0443.\", \"3\": \"\\u041f\\u0440\\u0438\\u043f\\u0438\\u043d\\u0438\\u0442\\u0438 \\u0433\\u043e\\u0440\\u0456\\u043d\\u043d\\u044f. \\u041e\\u0431\\u0440\\u043e\\u0431\\u0438\\u0442\\u0438 \\u043c\\u0456\\u0441\\u0446\\u0435 \\u043e\\u043f\\u0456\\u043a\\u0443 \\u0430\\u043d\\u0442\\u0438\\u0441\\u0435\\u043f\\u0442\\u0438\\u043a\\u043e\\u043c (\\u0441\\u043f\\u0438\\u0440\\u0442, \\u0439\\u043e\\u0434, \\u0437\\u0435\\u043b\\u0435\\u043d\\u043a\\u0430). \\u041d\\u0430\\u043a\\u043b\\u0430\\u0441\\u0442\\u0438 \\u0447\\u0438\\u0441\\u0442\\u0443 \\u043c\\u0430\\u0440\\u043b\\u0435\\u0432\\u0443 \\u043f\\u043e\\u0432\\u2019\\u044f\\u0437\\u043a\\u0443.\"}","correctAnswer":"2","isImage":false}
{"_id":{"$oid":"61d4aeb58179825bacc917c2"},"moduleNumber":9,"question":"В якому випадку слід припинити проведення серцево-легеневої  реанімації у постраждалих?","answers":"{\"1\": \"\\u0427\\u0435\\u0440\\u0435\\u0437 15 \\u0445\\u0432\\u0438\\u043b\\u0438\\u043d \\u043f\\u0440\\u043e\\u0432\\u0435\\u0434\\u0435\\u043d\\u043d\\u044f \\u0441\\u0435\\u0440\\u0446\\u0435\\u0432\\u043e-\\u043b\\u0435\\u0433\\u0435\\u043d\\u0435\\u0432\\u043e\\u0457 \\u0440\\u0435\\u0430\\u043d\\u0456\\u043c\\u0430\\u0446\\u0456\\u0457.\", \"2\": \"\\u0427\\u0435\\u0440\\u0435\\u0437 30 \\u0445\\u0432\\u0438\\u043b\\u0438\\u043d \\u043f\\u0440\\u043e\\u0432\\u0435\\u0434\\u0435\\u043d\\u043d\\u044f \\u0441\\u0435\\u0440\\u0446\\u0435\\u0432\\u043e-\\u043b\\u0435\\u0433\\u0435\\u043d\\u0435\\u0432\\u043e\\u0457 \\u0440\\u0435\\u0430\\u043d\\u0456\\u043c\\u0430\\u0446\\u0456\\u0457.\", \"3\": \"\\u041f\\u043e\\u044f\\u0432\\u0430 \\u043e\\u0437\\u043d\\u0430\\u043a \\u0436\\u0438\\u0442\\u0442\\u044f (\\u0434\\u0438\\u0445\\u0430\\u043d\\u043d\\u044f, \\u0441\\u0432\\u0456\\u0434\\u043e\\u043c\\u0456\\u0441\\u0442\\u044c).\"}","correctAnswer":"3","isImage":false}
{"_id":{"$oid":"61d4aeb58179825bacc917c3"},"moduleNumber":10,"question":"В якому випадку слід припинити проведення\u0009серцево-легеневої  реанімації у постраждалих?","answers":"{\"1\": \"\\u041f\\u0440\\u0438\\u0431\\u0443\\u0442\\u0442\\u044f \\u0431\\u0440\\u0438\\u0433\\u0430\\u0434\\u0438 \\u0415\\u041c\\u0414, \\u043f\\u0456\\u0441\\u043b\\u044f \\u0447\\u043e\\u0433\\u043e \\u0432\\u043e\\u043d\\u0438 \\u043f\\u0440\\u043e\\u0434\\u043e\\u0432\\u0436\\u0430\\u0442\\u044c \\u043f\\u0440\\u043e\\u0432\\u0435\\u0434\\u0435\\u043d\\u043d\\u044f  \\u0440\\u0435\\u0430\\u043d\\u0456\\u043c\\u0430\\u0446\\u0456\\u0439\\u043d\\u0438\\u0445 \\u0437\\u0430\\u0445\\u043e\\u0434\\u0456\\u0432.\", \"2\": \"\\u0427\\u0435\\u0440\\u0435\\u0437 15 \\u0445\\u0432\\u0438\\u043b\\u0438\\u043d \\u043f\\u0440\\u043e\\u0432\\u0435\\u0434\\u0435\\u043d\\u043d\\u044f \\u0441\\u0435\\u0440\\u0446\\u0435\\u0432\\u043e-\\u043b\\u0435\\u0433\\u0435\\u043d\\u0435\\u0432\\u043e\\u0457 \\u0440\\u0435\\u0430\\u043d\\u0456\\u043c\\u0430\\u0446\\u0456\\u0457.\", \"3\": \"\\u0427\\u0435\\u0440\\u0435\\u0437 30 \\u0445\\u0432\\u0438\\u043b\\u0438\\u043d \\u043f\\u0440\\u043e\\u0432\\u0435\\u0434\\u0435\\u043d\\u043d\\u044f \\u0441\\u0435\\u0440\\u0446\\u0435\\u0432\\u043e-\\u043b\\u0435\\u0433\\u0435\\u043d\\u0435\\u0432\\u043e\\u0457 \\u0440\\u0435\\u0430\\u043d\\u0456\\u043c\\u0430\\u0446\\u0456\\u0457.\"}","correctAnswer":"1","isImage":false}
{"_id":{"$oid":"61d4aeb58179825bacc917c4"},"moduleNumber":11,"question":"У випадку коли Вам чітко відоме джерело масивної кровотечі, джгут слід накласти:","answers":"{\"1\": \"\\u041d\\u0430 2-3 \\u0441\\u043c \\u0432\\u0438\\u0449\\u0435 \\u0440\\u0430\\u043d\\u0438.\", \"2\": \"\\u041d\\u0430 5-7 \\u0441\\u043c \\u0432\\u0438\\u0449\\u0435 \\u0440\\u0430\\u043d\\u0438.\", \"3\": \"\\u041d\\u0430 10-12 \\u0441\\u043c \\u0432\\u0438\\u0449\\u0435 \\u0440\\u0430\\u043d\\u0438.\"}","correctAnswer":"2","isImage":false}
{"_id":{"$oid":"61d4aeb58179825bacc917c5"},"moduleNumber":12,"question":"При наявності стороннього тіла в рані необхідно:","answers":"{\"1\": \"\\u041d\\u0430\\u043a\\u043b\\u0430\\u0441\\u0442\\u0438 \\u043f\\u043e\\u0432\\u2019\\u044f\\u0437\\u043a\\u0443, \\u043d\\u0435 \\u0432\\u0438\\u0439\\u043c\\u0430\\u044e\\u0447\\u0438 \\u0441\\u0442\\u043e\\u0440\\u043e\\u043d\\u043d\\u044c\\u043e\\u0433\\u043e \\u0442\\u0456\\u043b\\u0430.\", \"2\": \"\\u0412\\u0438\\u0439\\u043d\\u044f\\u0442\\u0438 \\u0441\\u0442\\u043e\\u0440\\u043e\\u043d\\u043d\\u0454 \\u0442\\u0456\\u043b\\u043e \\u043f\\u0456\\u0441\\u043b\\u044f \\u0447\\u043e\\u0433\\u043e \\u043d\\u0430\\u043a\\u043b\\u0430\\u0441\\u0442\\u0438 \\u043f\\u043e\\u0432\\u2019\\u044f\\u0437\\u043a\\u0443.\", \"3\": \"\\u0417\\u0430\\u0444\\u0456\\u043a\\u0441\\u0443\\u0432\\u0430\\u0442\\u0438 \\u0441\\u0442\\u043e\\u0440\\u043e\\u043d\\u043d\\u0454 \\u0442\\u0456\\u043b\\u043e \\u0442\\u0456\\u043b\\u044c\\u043a\\u0438 \\u044f\\u043a\\u0449\\u043e \\u0432\\u043e\\u043d\\u043e \\u0432\\u0438\\u0441\\u0442\\u0443\\u043f\\u0430\\u0454 \\u043d\\u0430\\u0434 \\u0440\\u0430\\u043d\\u043e\\u044e \\u043d\\u0435 \\u043c\\u0435\\u043d\\u0448\\u0435  \\u043d\\u0456\\u0436 \\u043d\\u0430 5 \\u0441\\u043c.\"}","correctAnswer":"1","isImage":false}
{"_id":{"$oid":"61d4aeb58179825bacc917c6"},"moduleNumber":13,"question":"У мотоцикліста при перелітанні через перепону перш за все слід  підозрювати травму:","answers":"{\"1\": \"\\u0428\\u0438\\u0439\\u043d\\u043e\\u0433\\u043e \\u0432\\u0456\\u0434\\u0434\\u0456\\u043b\\u0443 \\u0445\\u0440\\u0435\\u0431\\u0442\\u0430.\", \"2\": \"\\u041f\\u0435\\u0440\\u0435\\u043b\\u043e\\u043c \\u043a\\u0456\\u0441\\u0442\\u043a\\u0438 \\u043f\\u0440\\u0430\\u0432\\u043e\\u0433\\u043e \\u043f\\u043b\\u0435\\u0447\\u0430.\", \"3\": \"\\u041f\\u0435\\u0440\\u0435\\u043b\\u043e\\u043c \\u043a\\u0456\\u0441\\u0442\\u043e\\u043a \\u0442\\u0430\\u0437\\u0443.\"}","correctAnswer":"1","isImage":false}
{"_id":{"$oid":"61d4aeb58179825bacc917c7"},"moduleNumber":14,"question":"Кровоспинний джгут треба затягувати на кінцівці:","answers":"{\"1\": \"\\u0414\\u043e \\u043f\\u043e\\u044f\\u0432\\u0438 \\u0431\\u043e\\u043b\\u044e.\", \"2\": \"\\u0414\\u043e \\u0437\\u0443\\u043f\\u0438\\u043d\\u043a\\u0438 \\u043a\\u0440\\u043e\\u0432\\u043e\\u0442\\u0435\\u0447\\u0456.\", \"3\": \"\\u0421\\u043a\\u0456\\u043b\\u044c\\u043a\\u0438 \\u0454 \\u0441\\u0438\\u043b\\u0438.\"}","correctAnswer":"2","isImage":false}
{"_id":{"$oid":"61d4aeb58179825bacc917c8"},"moduleNumber":15,"question":"Якщо людина знаходиться без свідомості і не має травм, її треба:","answers":"{\"1\": \"\\u041f\\u043e\\u0441\\u0430\\u0434\\u0438\\u0442\\u0438, \\u0449\\u043e\\u0431 \\u0433\\u043e\\u043b\\u043e\\u0432\\u0430 \\u0431\\u0443\\u043b\\u0430 \\u0432 \\u043f\\u0440\\u0438 \\u043f\\u0456\\u0434\\u043d\\u044f\\u0442\\u043e\\u043c\\u0443 \\u043f\\u043e\\u043b\\u043e\\u0436\\u0435\\u043d\\u043d\\u0456.\", \"2\": \"\\u041d\\u0435 \\u0447\\u0456\\u043f\\u0430\\u0442\\u0438.\", \"3\": \"\\u041f\\u0435\\u0440\\u0435\\u0432\\u0435\\u0441\\u0442\\u0438 \\u0432 \\u0441\\u0442\\u0430\\u0431\\u0456\\u043b\\u044c\\u043d\\u0435 \\u043f\\u043e\\u043b\\u043e\\u0436\\u0435\\u043d\\u043d\\u044f.\"}","correctAnswer":"3","isImage":false}
{"_id":{"$oid":"61d4aeb58179825bacc917c9"},"moduleNumber":16,"question":"Порядок дій при масивній артеріальній кровотечі:","answers":"{\"1\": \"\\u0412\\u0438\\u043a\\u043b\\u0438\\u043a\\u0430\\u0442\\u0438 103 \\u0456 \\u043d\\u0430\\u043a\\u043b\\u0430\\u0441\\u0442\\u0438 \\u043f\\u043e\\u0432'\\u044f\\u0437\\u043a\\u0443, \\u0449\\u043e \\u0442\\u0438\\u0441\\u043d\\u0435.\", \"2\": \"\\u0412\\u0438\\u043a\\u043b\\u0438\\u043a\\u0430\\u0442\\u0438 103, \\u043d\\u0430\\u043a\\u043b\\u0430\\u0441\\u0442\\u0438 \\u0434\\u0436\\u0433\\u0443\\u0442, \\u0432\\u043a\\u0430\\u0437\\u0430\\u0442\\u0438 \\u0447\\u0430\\u0441 \\u043d\\u0430\\u043a\\u043b\\u0430\\u0434\\u0430\\u043d\\u043d\\u044f.\", \"3\": \"\\u041d\\u0430\\u043a\\u043b\\u0430\\u0441\\u0442\\u0438 \\u0434\\u0436\\u0433\\u0443\\u0442, \\u0432\\u043a\\u0430\\u0437\\u0430\\u0442\\u0438 \\u0447\\u0430\\u0441 \\u043d\\u0430\\u043a\\u043b\\u0430\\u0434\\u0430\\u043d\\u043d\\u044f, \\u0432\\u0438\\u043a\\u043b\\u0438\\u043a\\u0430\\u0442\\u0438 103.\"}","correctAnswer":"3","isImage":false}
{"_id":{"$oid":"61d4aeb58179825bacc917ca"},"moduleNumber":17,"question":"Що першочергово потрібно зробити при наданні домедичної допомоги постраждалому при ДТП?","answers":"{\"1\": \"\\u041f\\u0435\\u0440\\u0435\\u043a\\u043e\\u043d\\u0430\\u0442\\u0438\\u0441\\u044f \\u0443 \\u0432\\u0456\\u0434\\u0441\\u0443\\u0442\\u043d\\u043e\\u0441\\u0442\\u0456 \\u043d\\u0435\\u0431\\u0435\\u0437\\u043f\\u0435\\u043a\\u0438.\", \"2\": \"\\u0421\\u043f\\u043e\\u0447\\u0430\\u0442\\u043a\\u0443 \\u0442\\u0440\\u0435\\u0431\\u0430 \\u0432\\u0456\\u0434\\u043d\\u043e\\u0432\\u0438\\u0442\\u0438 \\u043f\\u0440\\u043e\\u0445\\u0456\\u0434\\u043d\\u0456\\u0441\\u0442\\u044c \\u0434\\u0438\\u0445\\u0430\\u043b\\u044c\\u043d\\u0438\\u0445 \\u0448\\u043b\\u044f\\u0445\\u0456\\u0432.\", \"3\": \"\\u0421\\u043f\\u043e\\u0447\\u0430\\u0442\\u043a\\u0443 \\u043d\\u0435\\u043e\\u0431\\u0445\\u0456\\u0434\\u043d\\u043e \\u0432\\u043f\\u0435\\u0432\\u043d\\u0438\\u0442\\u0438\\u0441\\u044c \\u0432 \\u043d\\u0430\\u044f\\u0432\\u043d\\u043e\\u0441\\u0442\\u0456 \\u0434\\u0438\\u0445\\u0430\\u043d\\u043d\\u044f \\u0443 \\u043f\\u043e\\u0441\\u0442\\u0440\\u0430\\u0436\\u0434\\u0430\\u043b\\u043e\\u0433\\u043e.\"}","correctAnswer":"1","isImage":false}
{"_id":{"$oid":"61d4aeb58179825bacc917cb"},"moduleNumber":18,"question":"У постраждалого кровотеча з рани в області шиї. Який метод зупинки  кровотечі буде найбільш правильний:","answers":"{\"1\": \"\\u041d\\u0430\\u043a\\u043b\\u0430\\u0434\\u0430\\u043d\\u043d\\u044f \\u043a\\u0440\\u043e\\u0432\\u043e\\u0441\\u043f\\u0438\\u043d\\u043d\\u043e\\u0433\\u043e \\u0434\\u0436\\u0433\\u0443\\u0442\\u0430.\", \"2\": \"\\u041d\\u0430\\u043a\\u043b\\u0430\\u0434\\u0430\\u043d\\u043d\\u044f \\u0442\\u0443\\u0433\\u043e\\u0457 \\u0431\\u0438\\u043d\\u0442\\u043e\\u0432\\u043e\\u0457 \\u043f\\u043e\\u0432\\u2019\\u044f\\u0437\\u043a\\u0438.\", \"3\": \"\\u041f\\u0430\\u043b\\u044c\\u0446\\u0435\\u0432\\u0435 \\u043f\\u0440\\u0438\\u0442\\u0438\\u0441\\u043a\\u0430\\u043d\\u043d\\u044f \\u0440\\u0430\\u043d\\u0438.\"}","correctAnswer":"3","isImage":false}
{"_id":{"$oid":"61d4aeb58179825bacc917cc"},"moduleNumber":19,"question":"Ви не бачите джерело кровотечі з кінцівки у постраждалого, однак  визначили, що вона масивна. Де Ви накладете джгут:","answers":"{\"1\": \"\\u041c\\u0430\\u043a\\u0441\\u0438\\u043c\\u0430\\u043b\\u044c\\u043d\\u043e \\u0432\\u0438\\u0441\\u043e\\u043a\\u043e \\u043d\\u0430 \\u043a\\u0456\\u043d\\u0446\\u0456\\u0432\\u043a\\u0443.\", \"2\": \"\\u041f\\u043e\\u0441\\u0435\\u0440\\u0435\\u0434\\u0438\\u043d\\u0456 \\u043a\\u0456\\u043d\\u0446\\u0456\\u0432\\u043a\\u0438.\", \"3\": \"\\u0414\\u0436\\u0433\\u0443\\u0442 \\u0432 \\u0431\\u0443\\u0434\\u044c-\\u044f\\u043a\\u043e\\u043c\\u0443 \\u0432\\u0438\\u043f\\u0430\\u0434\\u043a\\u0443 \\u0441\\u043b\\u0456\\u0434 \\u043d\\u0430\\u043a\\u043b\\u0430\\u0441\\u0442\\u0438 \\u0442\\u0456\\u043b\\u044c\\u043a\\u0438 \\u043f\\u0456\\u0441\\u043b\\u044f \\u0432\\u0438\\u044f\\u0432\\u043b\\u0435\\u043d\\u043d\\u044f \\u0440\\u0430\\u043d\\u0438.\"}","correctAnswer":"1","isImage":false}
{"_id":{"$oid":"61d4aeb58179825bacc917cd"},"moduleNumber":20,"question":"Як надати домедичну допомогу в разі отруєння випарами бензину?","answers":"{\"1\": \"\\u0412\\u0438\\u043d\\u0435\\u0441\\u0442\\u0438 \\u043f\\u0430\\u0446\\u0456\\u0454\\u043d\\u0442\\u0430 \\u043d\\u0430 \\u0441\\u0432\\u0456\\u0436\\u0435 \\u043f\\u043e\\u0432\\u0456\\u0442\\u0440\\u044f, \\u0437\\u0456\\u0433\\u0440\\u0456\\u0442\\u0438, \\u0437\\u0440\\u043e\\u0431\\u0438\\u0442\\u0438 \\u0448\\u0442\\u0443\\u0447\\u043d\\u0435 \\u0434\\u0438\\u0445\\u0430\\u043d\\u043d\\u044f.\", \"2\": \"\\u041f\\u0440\\u043e\\u043c\\u0438\\u0442\\u0438 \\u0448\\u043b\\u0443\\u043d\\u043e\\u043a \\u0432\\u0435\\u043b\\u0438\\u043a\\u043e\\u044e \\u043a\\u0456\\u043b\\u044c\\u043a\\u0456\\u0441\\u0442\\u044e \\u0440\\u0456\\u0434\\u0438\\u043d\\u0438.\", \"3\": \"\\u0412\\u0438\\u043d\\u0435\\u0441\\u0442\\u0438 \\u043f\\u0430\\u0446\\u0456\\u0454\\u043d\\u0442\\u0430 \\u043d\\u0430 \\u0441\\u0432\\u0456\\u0436\\u0435 \\u043f\\u043e\\u0432\\u0456\\u0442\\u0440\\u044f \\u0456 \\u0434\\u0430\\u0442\\u0438 \\u0439\\u043e\\u043c\\u0443 \\u0433\\u0430\\u0440\\u044f\\u0447\\u043e\\u0433\\u043e \\u0447\\u0430\\u044e.\"}","correctAnswer":"1","isImage":false}
{"_id":{"$oid":"61d4aeb58179825bacc917ce"},"moduleNumber":21,"question":"Як потрібно обробити уражені електролітом ділянки шкіри?","answers":"{\"1\": \"\\u0422\\u0456\\u043b\\u044c\\u043a\\u0438 \\u043f\\u0440\\u043e\\u043c\\u0438\\u0442\\u0438 \\u0432\\u0435\\u043b\\u0438\\u043a\\u043e\\u044e \\u043a\\u0456\\u043b\\u044c\\u043a\\u0456\\u0441\\u0442\\u044e \\u0432\\u043e\\u0434\\u0438.\", \"2\": \"\\u0422\\u0456\\u043b\\u044c\\u043a\\u0438 \\u043e\\u0431\\u0440\\u043e\\u0431\\u0438\\u0442\\u0438 \\u0440\\u043e\\u0437\\u0447\\u0438\\u043d\\u043e\\u043c \\u0439\\u043e\\u0434\\u0443.\", \"3\": \"\\u0422\\u0456\\u043b\\u044c\\u043a\\u0438 \\u043f\\u0440\\u043e\\u0442\\u0435\\u0440\\u0442\\u0438 \\u0440\\u043e\\u0437\\u0447\\u0438\\u043d\\u043e\\u043c \\u043f\\u0435\\u0440\\u0435\\u043a\\u0438\\u0441\\u0443 \\u0432\\u043e\\u0434\\u043d\\u044e.\", \"4\": \"\\u0412\\u0438\\u043a\\u043e\\u043d\\u0430\\u0442\\u0438 \\u0432\\u0441\\u0456 \\u043f\\u0435\\u0440\\u0435\\u043b\\u0456\\u0447\\u0435\\u043d\\u0456 \\u0432\\u0438\\u0449\\u0435 \\u0434\\u0456\\u0457.\"}","correctAnswer":"1","isImage":false}
{"_id":{"$oid":"61d4aeb58179825bacc917cf"},"moduleNumber":22,"question":"Як надати до медичну допомогу в разі харчового отруєння в дорозі?","answers":"{\"1\": \"\\u0417\\u0443\\u043f\\u0438\\u043d\\u0438\\u0442\\u0438\\u0441\\u044f. \\u0412\\u0438\\u0439\\u0442\\u0438 \\u043d\\u0430 \\u0441\\u0432\\u0456\\u0436\\u0435 \\u043f\\u043e\\u0432\\u0456\\u0442\\u0440\\u044f, \\u0432\\u0436\\u0438\\u0442\\u0438 \\u0432\\u0430\\u043b\\u0435\\u0440\\u0456\\u0430\\u043d\\u043e\\u0432\\u0456 \\u043a\\u0440\\u0430\\u043f\\u043b\\u0456 \\u0456 \\u043f\\u043e \\u0437\\u043c\\u043e\\u0437\\u0456  \\u0432\\u0438\\u043f\\u0438\\u0442\\u0438 \\u0433\\u0430\\u0440\\u044f\\u0447\\u043e\\u0433\\u043e \\u0447\\u0430\\u044e \\u0430\\u0431\\u043e \\u043a\\u0430\\u0432\\u0438.\", \"2\": \"\\u0417\\u0443\\u043f\\u0438\\u043d\\u0438\\u0442\\u0438\\u0441\\u044f. \\u0421\\u043f\\u043e\\u0436\\u0438\\u0442\\u0438 \\u0431\\u0430\\u0433\\u0430\\u0442\\u043e \\u0440\\u0456\\u0434\\u0438\\u043d\\u0438, \\u0432\\u0438\\u043a\\u043b\\u0438\\u043a\\u0430\\u0442\\u0438 \\u0448\\u0442\\u0443\\u0447\\u043d\\u043e \\u0431\\u043b\\u044e\\u0432\\u043e\\u0442\\u0443, \\u0432\\u0436\\u0438\\u0442\\u0438  \\u0430\\u043a\\u0442\\u0438\\u0432\\u043e\\u0432\\u0430\\u043d\\u0435 \\u0432\\u0443\\u0433\\u0456\\u043b\\u043b\\u044f.\\u0412\\u0438\\u043a\\u043e\\u043d\\u0430\\u0442\\u0438 \\u0434\\u0456\\u0457, \\u0437\\u0430\\u0437\\u043d\\u0430\\u0447\\u0435\\u043d\\u0456 \\u0443 \\u0432\\u0456\\u0434\\u043f\\u043e\\u0432\\u0456\\u0434\\u0456 1 \\u0430\\u0431\\u043e 2.\"}","correctAnswer":"2","isImage":false}
{"_id":{"$oid":"61d4aeb58179825bacc917d0"},"moduleNumber":23,"question":"Як надати до медичну допомогу в разі забою живота?","answers":"{\"1\": \"\\u0420\\u043e\\u0437\\u0442\\u0435\\u0440\\u0442\\u0438 \\u0437\\u0430\\u0431\\u0438\\u0442\\u0435 \\u043c\\u0456\\u0441\\u0446\\u0435 \\u0436\\u043e\\u0440\\u0441\\u0442\\u043a\\u0438\\u043c \\u043c\\u0430\\u0442\\u0435\\u0440\\u0456\\u0430\\u043b\\u043e\\u043c, \\u043d\\u0430\\u043a\\u043b\\u0430\\u0441\\u0442\\u0438 \\u043f\\u043e\\u0432'\\u044f\\u0437\\u043a\\u0443, \\u0434\\u0430\\u0442\\u0438 \\u0431\\u0430\\u0433\\u0430\\u0442\\u043e  \\u043f\\u0438\\u0442\\u0438.\", \"2\": \"\\u041c\\u0430\\u0441\\u0430\\u0436\\u0443\\u0432\\u0430\\u0442\\u0438 \\u0437\\u0430\\u0431\\u0438\\u0442\\u0435 \\u043c\\u0456\\u0441\\u0446\\u0435, \\u0430 \\u043f\\u043e\\u0442\\u0456\\u043c \\u043f\\u0440\\u043e\\u0433\\u0440\\u0456\\u0442\\u0438 \\u0439\\u043e\\u0433\\u043e \\u0433\\u0440\\u0456\\u043b\\u043a\\u043e\\u044e.\", \"3\": \"\\u0417\\u0430\\u0431\\u0435\\u0437\\u043f\\u0435\\u0447\\u0438\\u0442\\u0438 \\u043f\\u043e\\u0442\\u0435\\u0440\\u043f\\u0456\\u043b\\u043e\\u043c\\u0443 \\u043f\\u043e\\u0432\\u043d\\u0438\\u0439 \\u0441\\u043f\\u043e\\u043a\\u0456\\u0439, \\u0437\\u0430\\u0431\\u0438\\u0442\\u0435 \\u043c\\u0456\\u0441\\u0446\\u0435 \\u043e\\u0445\\u043e\\u043b\\u043e\\u0434\\u0438\\u0442\\u0438.\"}","correctAnswer":"3","isImage":false}
{"_id":{"$oid":"61d4aeb58179825bacc917d1"},"moduleNumber":24,"question":"За відсутності дихання в потерпілого потрібно:","answers":"{\"1\": \"\\u0417\\u0440\\u043e\\u0431\\u0438\\u0442\\u0438 \\u043c\\u0430\\u0441\\u0430\\u0436 \\u0441\\u0435\\u0440\\u0446\\u044f.\", \"2\": \"\\u0417\\u0440\\u043e\\u0431\\u0438\\u0442\\u0438 \\u0448\\u0442\\u0443\\u0447\\u043d\\u0435 \\u0434\\u0438\\u0445\\u0430\\u043d\\u043d\\u044f\", \"3\": \"\\u041f\\u043e\\u043a\\u043b\\u0430\\u0441\\u0442\\u0438 \\u043f\\u043e\\u0442\\u0435\\u0440\\u043f\\u0456\\u043b\\u043e\\u0433\\u043e \\u043d\\u0430 \\u0441\\u043f\\u0438\\u043d\\u0443 \\u0456 \\u0434\\u0430\\u0442\\u0438 \\u0439\\u043e\\u043c\\u0443 \\u043f\\u043e\\u043d\\u044e\\u0445\\u0430\\u0442\\u0438 \\u043d\\u0430\\u0448\\u0430\\u0442\\u0438\\u0440\\u043d\\u0438\\u0439 \\u0441\\u043f\\u0438\\u0440\\u0442.\"}","correctAnswer":"3","isImage":false}
{"_id":{"$oid":"61d4aeb58179825bacc917d2"},"moduleNumber":25,"question":"Як надати до медичну допомогу в разі термічного опіку в дорозі?","answers":"{\"1\": \"\\u0412\\u0438\\u043d\\u0435\\u0441\\u0442\\u0438 \\u043f\\u043e\\u0442\\u0435\\u0440\\u043f\\u0456\\u043b\\u043e\\u0433\\u043e \\u0456\\u0437 \\u0437\\u043e\\u043d\\u0438 \\u0432\\u0438\\u0441\\u043e\\u043a\\u043e\\u0457\\t\\u0442\\u0435\\u043c\\u043f\\u0435\\u0440\\u0430\\u0442\\u0443\\u0440\\u0438, \\u043f\\u0440\\u043e\\u043a\\u043e\\u043b\\u043e\\u0442\\u0438 \\u043f\\u0443\\u0445\\u0438\\u0440\\u0456, \\u043e\\u0431\\u0440\\u043e\\u0431\\u0438\\u0442\\u0438 \\u0443\\u0440\\u0430\\u0436\\u0435\\u043d\\u0443 \\u043f\\u043e\\u0432\\u0435\\u0440\\u0445\\u043d\\u044e \\u0432\\u0430\\u0437\\u0435\\u043b\\u0456\\u043d\\u043e\\u043c \\u0430\\u0431\\u043e \\u043e\\u043b\\u0456\\u0454\\u044e \\u0456 \\u043f\\u0440\\u0438\\u0441\\u0438\\u043f\\u0430\\u0442\\u0438 \\u043f\\u043e\\u0440\\u043e\\u0448\\u043a\\u043e\\u043c.\", \"2\": \"\\u0412\\u0438\\u043d\\u0435\\u0441\\u0442\\u0438 \\u043f\\u043e\\u0442\\u0435\\u0440\\u043f\\u0456\\u043b\\u043e\\u0433\\u043e \\u0456\\u0437 \\u0437\\u043e\\u043d\\u0438 \\u0432\\u0438\\u0441\\u043e\\u043a\\u043e\\u0457 \\u0442\\u0435\\u043c\\u043f\\u0435\\u0440\\u0430\\u0442\\u0443\\u0440\\u0438, \\u043d\\u0430\\u043a\\u043b\\u0430\\u0441\\u0442\\u0438 \\u0441\\u0443\\u0445\\u0443 \\u0430\\u0441\\u0435\\u043f\\u0442\\u0438\\u0447\\u043d\\u0443  \\u043f\\u043e\\u0432'\\u044f\\u0437\\u043a\\u0443 \\u0430\\u0431\\u043e \\u0447\\u0438\\u0441\\u0442\\u0443 \\u0431\\u0430\\u0432\\u043e\\u0432\\u043d\\u044f\\u043d\\u0443 \\u0442\\u043a\\u0430\\u043d\\u0438\\u043d\\u0443.\", \"3\": \"\\u0412\\u0438\\u043a\\u043e\\u043d\\u0430\\u0442\\u0438 \\u0434\\u0456\\u0457, \\u0437\\u0430\\u0437\\u043d\\u0430\\u0447\\u0435\\u043d\\u0456 \\u0443 \\u0432\\u0456\\u0434\\u043f\\u043e\\u0432\\u0456\\u0434\\u0456 1 \\u0430\\u0431\\u043e 2.\"}","correctAnswer":"2","isImage":false}
{"_id":{"$oid":"61d4aeb58179825bacc917d3"},"moduleNumber":26,"question":"Як надати домедичну допомогу при стенокардії (біль у серці) в дорозі?","answers":"{\"1\": \"\\u041e\\u0431\\u043b\\u0438\\u0447\\u0447\\u044f \\u0456 \\u0433\\u0440\\u0443\\u0434\\u0438 \\u0445\\u0432\\u043e\\u0440\\u043e\\u0433\\u043e \\u0437\\u043c\\u043e\\u0447\\u0438\\u0442\\u0438 \\u0445\\u043e\\u043b\\u043e\\u0434\\u043d\\u043e\\u044e \\u0432\\u043e\\u0434\\u043e\\u044e, \\u0434\\u0430\\u0442\\u0438 \\u0439\\u043e\\u043c\\u0443 \\u043f\\u043e\\u043d\\u044e\\u0445\\u0430\\u0442\\u0438  \\u0432\\u0430\\u0442\\u043a\\u0443, \\u0437\\u043c\\u043e\\u0447\\u0435\\u043d\\u0443 \\u043d\\u0430\\u0448\\u0430\\u0442\\u0438\\u0440\\u043d\\u0438\\u043c \\u0441\\u043f\\u0438\\u0440\\u0442\\u043e\\u043c.\", \"2\": \"\\u0417\\u0430\\u0431\\u0435\\u0437\\u043f\\u0435\\u0447\\u0438\\u0442\\u0438 \\u0434\\u043e\\u0441\\u0442\\u0443\\u043f \\u043f\\u043e\\u0432\\u0456\\u0442\\u0440\\u044f \\u0434\\u043e \\u0445\\u0432\\u043e\\u0440\\u043e\\u0433\\u043e, \\u0434\\u0430\\u0442\\u0438 \\u0439\\u043e\\u043c\\u0443 \\u0442\\u0430\\u0431\\u043b\\u0435\\u0442\\u043a\\u0443 \\u043d\\u0456\\u0442\\u0440\\u043e\\u0433\\u043b\\u0456\\u0446\\u0435\\u0440\\u0438\\u043d\\u0443 (\\u0432\\u0430\\u043b\\u0456\\u0434\\u043e\\u043b\\u0443) \\u043f\\u0456\\u0434 \\u044f\\u0437\\u0438\\u043a.\", \"3\": \"\\u0412\\u0438\\u043a\\u043e\\u043d\\u0430\\u0442\\u0438 \\u0434\\u0456\\u0457, \\u0437\\u0430\\u0437\\u043d\\u0430\\u0447\\u0435\\u043d\\u0456 \\u0443 \\u0432\\u0456\\u0434\\u043f\\u043e\\u0432\\u0456\\u0434\\u044f\\u0445 1 \\u0456 2.\"}","correctAnswer":"2","isImage":false}
{"_id":{"$oid":"61d4aeb58179825bacc917d4"},"moduleNumber":27,"question":"У разі перелому кінцівки слід:","answers":"{\"1\": \"\\u041f\\u0435\\u0440\\u0435\\u0432'\\u044f\\u0437\\u0430\\u0442\\u0438 \\u043c\\u0456\\u0441\\u0446\\u0435 \\u043f\\u0435\\u0440\\u0435\\u043b\\u043e\\u043c\\u0443.\", \"2\": \"\\u0417\\u0430\\u0444\\u0456\\u043a\\u0441\\u0443\\u0432\\u0430\\u0442\\u0438 \\u043a\\u0456\\u043d\\u0446\\u0456\\u0432\\u043a\\u0443 \\u0437\\u0430 \\u0434\\u043e\\u043f\\u043e\\u043c\\u043e\\u0433\\u043e\\u044e \\u0448\\u0438\\u043d\\u0438 \\u0430\\u0431\\u043e \\u043f\\u0440\\u0435\\u0434\\u043c\\u0435\\u0442\\u0430, \\u0449\\u043e \\u0437\\u0430\\u043c\\u0456\\u043d\\u044e\\u0454 \\u0457\\u0457.\", \"3\": \"\\u0412\\u043a\\u043b\\u0430\\u0441\\u0442\\u0438 \\u043a\\u0456\\u043d\\u0446\\u0456\\u0432\\u043a\\u0443 \\u0432 \\u0431\\u0443\\u0434\\u044c-\\u044f\\u043a\\u043e\\u043c\\u0443 \\u0437\\u0440\\u0443\\u0447\\u043d\\u043e\\u043c\\u0443 \\u0434\\u043b\\u044f \\u043f\\u043e\\u0442\\u0435\\u0440\\u043f\\u0456\\u043b\\u043e\\u0433\\u043e \\u043f\\u043e\\u043b\\u043e\\u0436\\u0435\\u043d\\u043d\\u0456.\"}","correctAnswer":"2","isImage":false}
{"_id":{"$oid":"61d4aeb58179825bacc917d5"},"moduleNumber":28,"question":"Як впливає алкоголь на час реакції водія?","answers":"{\"1\": \"\\u041d\\u0435 \\u0432\\u043f\\u043b\\u0438\\u0432\\u0430\\u0454 \\u043d\\u0430 \\u0440\\u0435\\u0430\\u043a\\u0446\\u0456\\u044e \\u0432\\u043e\\u0434\\u0456\\u044f.\", \"2\": \"\\u0427\\u0430\\u0441 \\u0440\\u0435\\u0430\\u043a\\u0446\\u0456\\u0457 \\u0437\\u0431\\u0456\\u043b\\u044c\\u0448\\u0443\\u0454\\u0442\\u044c\\u0441\\u044f.\", \"3\": \"\\u0427\\u0430\\u0441 \\u0440\\u0435\\u0430\\u043a\\u0446\\u0456\\u0457 \\u0437\\u043c\\u0435\\u043d\\u0448\\u0443\\u0454\\u0442\\u044c\\u0441\\u044f.\"}","correctAnswer":"2","isImage":false}
{"_id":{"$oid":"61d4aeb58179825bacc917d6"},"moduleNumber":29,"question":"Найбільш небезпечною кровотечею у постраждалих є:","answers":"{\"1\": \"\\u0410\\u0440\\u0442\\u0435\\u0440\\u0456\\u0430\\u043b\\u044c\\u043d\\u0430.\", \"2\": \"\\u0412\\u0435\\u043d\\u043e\\u0437\\u043d\\u0430.\", \"3\": \"\\u041a\\u0430\\u043f\\u0456\\u043b\\u044f\\u0440\\u043d\\u0430.\"}","correctAnswer":"1","isImage":false}
{"_id":{"$oid":"61d4aeb58179825bacc917d7"},"moduleNumber":30,"question":"Зупинка масивної артеріальної кровотечі, як правило, проводиться:","answers":"{\"1\": \"\\u041d\\u0430\\u043a\\u043b\\u0430\\u0434\\u0430\\u043d\\u043d\\u044f\\u043c \\u0431\\u0438\\u043d\\u0442\\u043e\\u0432\\u043e\\u0457 \\u043f\\u043e\\u0432\\u2019\\u044f\\u0437\\u043a\\u0438.\", \"2\": \"\\u0417\\u0430 \\u0434\\u043e\\u043f\\u043e\\u043c\\u043e\\u0433\\u043e\\u044e \\u043a\\u0440\\u043e\\u0432\\u043e\\u0441\\u043f\\u0438\\u043d\\u043d\\u043e\\u0433\\u043e \\u0434\\u0436\\u0433\\u0443\\u0442\\u0430.\", \"3\": \"\\u042f\\u043a \\u043f\\u0440\\u0430\\u0432\\u0438\\u043b\\u043e, \\u0437\\u0443\\u043f\\u0438\\u043d\\u044f\\u0454\\u0442\\u044c\\u0441\\u044f \\u0441\\u0430\\u043c\\u043e\\u0441\\u0442\\u0456\\u0439\\u043d\\u043e.\"}","correctAnswer":"2","isImage":false}
{"_id":{"$oid":"61d4aeb58179825bacc917d8"},"moduleNumber":31,"question":"Зупинка венозної кровотечі як правило проводиться:","answers":"{\"1\": \"\\u041d\\u0430\\u043a\\u043b\\u0430\\u0434\\u0430\\u043d\\u043d\\u044f\\u043c \\u043f\\u043e\\u0432\\u2019\\u044f\\u0437\\u043a\\u0438, \\u0449\\u043e \\u0442\\u0438\\u0441\\u043d\\u0435.\", \"2\": \"\\u0417\\u0430 \\u0434\\u043e\\u043f\\u043e\\u043c\\u043e\\u0433\\u043e\\u044e \\u043a\\u0440\\u043e\\u0432\\u043e\\u0441\\u043f\\u0438\\u043d\\u043d\\u043e\\u0433\\u043e \\u0434\\u0436\\u0433\\u0443\\u0442\\u0430.\", \"3\": \"\\u042f\\u043a \\u043f\\u0440\\u0430\\u0432\\u0438\\u043b\\u043e, \\u0437\\u0443\\u043f\\u0438\\u043d\\u044f\\u0454\\u0442\\u044c\\u0441\\u044f \\u0441\\u0430\\u043c\\u043e\\u0441\\u0442\\u0456\\u0439\\u043d\\u043e.\"}","correctAnswer":"1","isImage":false}
{"_id":{"$oid":"61d4aeb58179825bacc917d9"},"moduleNumber":32,"question":"Ознаки артеріальної кровотечі:","answers":"{\"1\": \"\\u041f\\u043e\\u0432\\u0456\\u043b\\u044c\\u043d\\u043e \\u0432\\u0438\\u0442\\u0456\\u043a\\u0430\\u0454 \\u0437 \\u0440\\u0430\\u043d\\u0438, \\u0442\\u0435\\u043c\\u043d\\u043e\\u0433\\u043e \\u043a\\u043e\\u043b\\u044c\\u043e\\u0440\\u0443.\", \"2\": \"\\u0412\\u0438\\u0442\\u0456\\u043a\\u0430\\u0454 \\u0437 \\u0440\\u0430\\u043d\\u0438 \\u043a\\u0440\\u0430\\u043f\\u043b\\u044f\\u043c\\u0438.\", \"3\": \"\\u041f\\u0443\\u043b\\u044c\\u0441\\u0443\\u0454, \\u0448\\u0432\\u0438\\u0434\\u043a\\u043e \\u0432\\u0438\\u0442\\u0456\\u043a\\u0430\\u0454, \\u044f\\u0441\\u043a\\u0440\\u0430\\u0432\\u043e\\u0433\\u043e \\u043a\\u043e\\u043b\\u044c\\u043e\\u0440\\u0443.\"}","correctAnswer":"3","isImage":false}
{"_id":{"$oid":"61d4aeb58179825bacc917da"},"moduleNumber":33,"question":"Ознаки венозної кровотечі:","answers":"{\"1\": \"\\u041f\\u043e\\u0432\\u0456\\u043b\\u044c\\u043d\\u043e \\u0432\\u0438\\u0442\\u0456\\u043a\\u0430\\u0454 \\u0437 \\u0440\\u0430\\u043d\\u0438, \\u0442\\u0435\\u043c\\u043d\\u043e\\u0433\\u043e \\u043a\\u043e\\u043b\\u044c\\u043e\\u0440\\u0443.\", \"2\": \"\\u041f\\u0443\\u043b\\u044c\\u0441\\u0443\\u0454, \\u0448\\u0432\\u0438\\u0434\\u043a\\u043e \\u0432\\u0438\\u0442\\u0456\\u043a\\u0430\\u0454, \\u044f\\u0441\\u043a\\u0440\\u0430\\u0432\\u043e\\u0433\\u043e \\u043a\\u043e\\u043b\\u044c\\u043e\\u0440\\u0443.\", \"3\": \"\\u0412\\u0438\\u0442\\u0456\\u043a\\u0430\\u0454 \\u0437 \\u0440\\u0430\\u043d\\u0438 \\u043a\\u0440\\u0430\\u043f\\u043b\\u044f\\u043c\\u0438.\"}","correctAnswer":"1","isImage":false}
{"_id":{"$oid":"61d4aeb58179825bacc917db"},"moduleNumber":34,"question":"Ви не бачите джерело кровотечі з кінцівки у постраждалого, однак  визначили що вона масивна. Де Ви накладете джгут:","answers":"{\"1\": \"\\u041c\\u0430\\u043a\\u0441\\u0438\\u043c\\u0430\\u043b\\u044c\\u043d\\u043e \\u0432\\u0438\\u0441\\u043e\\u043a\\u043e \\u043d\\u0430 \\u043a\\u0456\\u043d\\u0446\\u0456\\u0432\\u043a\\u0443.\", \"2\": \"\\u041f\\u043e\\u0441\\u0435\\u0440\\u0435\\u0434\\u0438\\u043d\\u0456 \\u043a\\u0456\\u043d\\u0446\\u0456\\u0432\\u043a\\u0438.\", \"3\": \"\\u0414\\u0436\\u0433\\u0443\\u0442 \\u0432 \\u0431\\u0443\\u0434\\u044c-\\u044f\\u043a\\u043e\\u043c\\u0443 \\u0432\\u0438\\u043f\\u0430\\u0434\\u043a\\u0443 \\u0441\\u043b\\u0456\\u0434 \\u043d\\u0430\\u043a\\u043b\\u0430\\u0441\\u0442\\u0438 \\u0442\\u0456\\u043b\\u044c\\u043a\\u0438 \\u043f\\u0456\\u0441\\u043b\\u044f \\u0432\\u0438\\u044f\\u0432\\u043b\\u0435\\u043d\\u043d\\u044f \\u0440\\u0430\\u043d\\u0438.\"}","correctAnswer":"1","isImage":false}
{"_id":{"$oid":"61d4aeb58179825bacc917dc"},"moduleNumber":35,"question":"Яке положення треба надати постраждалому з травмою грудної клітки?","answers":"{\"1\": \"\\u0417\\u0440\\u0443\\u0447\\u043d\\u0435 \\u043f\\u043e\\u043b\\u043e\\u0436\\u0435\\u043d\\u043d\\u044f, \\u043f\\u0440\\u0438 \\u044f\\u043a\\u043e\\u043c\\u0443 \\u0439\\u043e\\u043c\\u0443 \\u043d\\u0430\\u0439\\u043b\\u0435\\u0433\\u0448\\u0435 \\u0434\\u0438\\u0445\\u0430\\u0442\\u0438.\", \"2\": \"\\u0421\\u0442\\u0430\\u0431\\u0456\\u043b\\u044c\\u043d\\u0435 \\u0431\\u043e\\u043a\\u043e\\u0432\\u0435 \\u043f\\u043e\\u043b\\u043e\\u0436\\u0435\\u043d\\u043d\\u044f.\", \"3\": \"\\u041f\\u043e\\u043b\\u043e\\u0436\\u0435\\u043d\\u043d\\u044f \\u043b\\u0435\\u0436\\u0430\\u0447\\u0438 \\u0437 \\u043f\\u0456\\u0434\\u043d\\u044f\\u0442\\u0438\\u043c\\u0438 \\u043d\\u043e\\u0433\\u0430\\u043c\\u0438.\"}","correctAnswer":"1","isImage":false}
